帶避孕套返工隨時去夜場找性伴 出軌妻子：婚外偶爾找刺激不過分

男人逢場作戲，只要最後懂回家太太就應該原諒？性治療師古錦榮曾處理一宗丈夫出軌的個案，個案中丈夫認為到夜場與其他人上床毫無問題，純粹是光顧性服務，絕不影響婚姻關係，更對太太稱「如果真的去滾不顧家，次數豈會如此少！」古錦榮表示，現時有部分人把情、性分拆，丈夫出去找性伴，正正是把情與性拆開的例子。

一名太太半約年前在丈夫公事包內發現有避孕套，於是追問丈夫：「上班為何要帶避孕套？」多次追問，丈夫承認過去兩年間中會到夜場消遣，並曾數次接受性服務。

不過，丈夫對自己有婚外性行為並不感到有錯，對於太太的質問，他說：

我不是每次到夜場都會找人上床，真正光顧性服務的只有數次。我絕不會將性服務與婚姻關係混淆，如果真的去滾不顧家，次數豈會如此少！
丈夫認為自己光顧性服務次數不多，發生婚外性行為時把性及感情關係分得很清，絕不影響對太太的感情。丈夫在一次會面時，對古錦榮表示：

只要不太過分，婚外偶爾找點放鬆、宣洩或刺激，問題應算不上嚴重，你認為是嗎？
但太太卻並不同意，她卻認為身體也反映專一和忠誠，婚外性行為的重點不在於次數多少，而在於「有」還是「沒有」：

男人在外逢場作戲，只要懂得回家，他平日對你若不差的話，有人勸喻我還是隻眼開隻眼閉。但錯就是錯，眼見他在外拈花惹草，即使次數不多，要我若無其事般佯作無事，我真的不能接受。
人與人的關係已改變？

古錦榮1993年已於明愛綜合家庭服務中心擔任婚姻及家庭輔導員。古錦榮直言，單憑過去對性與情的理解，不足以認識現今世代的狀況。他指出，以前的認知是情性同步，現在情性分拆。譬如「open marriage」，當太太無法滿足性需要，丈夫出去找性伴，把情與性拆開。丈夫表示，在外面滿足了性需要，不需期望太太來滿足自己，彼此關係變得和諧，又不會捨棄這段婚姻。這說起來看似合理的例子，令他更感疑惑。

是次個案中，古錦榮認為人的性慾可以透過性行為得到滿足，但如果性行為對伴侶關係構成了衝擊，便不再單純是個人對性慾與性行為的見解，而是兩個人關係的問題。

經輔導後，太太向古錦榮提問：

我應該為了關係默然忍讓，不應太執着？還是要堅持自己價值觀念，拒絕接受他對不合理的行為淡化合理化，甚或如果他不改變，寧願分開？
古錦榮認為婚姻關係有很多種，有些貌合神離、同床異夢，也有彼此珍視、愛惜敬重，有些只剩下各自做父母的責任。夫婦關係除牽涉雙方對關係的期望，同時也是個人期望與取捨。

經過半年掙扎，太太漸漸清楚知道自己不能接受丈夫對情與性分開，明白難於自欺，最後找到忠於自己的態度去面對她的另一半。

日本佬睇AV睇到分唔清現實

經過半年掙扎，太太漸漸清楚知道自己不能接受丈夫對情與性分開，明白難於自欺，最後找到忠於自己的態度去面對她的另一半。

咁即係點？